被問逃犯條例 劉鳴煒：唔方便講，你又唔係唔識我老竇

青年發展委員會副主席、華人置業非執行董事劉鳴煒，今日出席民主黨前主席劉慧卿網台節目，被問到作為商界對逃犯條例修訂的看法，劉鳴煒稱，「唔方便講，你又唔係唔識我老竇（劉鑾雄）。」

劉鳴煒起初說，有聽聞商界對逃犯條例修訂有擔憂，但其後強調因自己父親劉鑾雄，所以不便多評論。主持劉慧卿問，「你老竇好擔心咩？」。劉鳴煒未有詳談，只是稱商界、商會少有同聲同氣，就同一課題表達意見，值得就此思考，至於自己則不宜表達意見。

曾捲入澳門歐文龍貪污案的商人劉鑾雄及羅傑承在缺席出庭下，2014年被澳門法院裁定罪成判囚，被判囚5年3個月，惟因香港及澳門無簽訂移交協議，因此兩人未有服刑。劉鑾雄之後辭任香港上市公司華置執行董事、主席、行政總裁等職務。

翻查資料，兩地2015年商討過移交逃犯協定，當時澳門表明簽訂協議後可向香港提出移交劉鑾雄要求。外界估計，今次港府修例若獲通過，劉、羅二人有可能被要求引渡回澳門服刑。

咁老實

屌你仲問

選擇性執法是常識吧

唉，唔想嘈呀

死肥佬準備走佬啦

仆街仔

係以前呀...以前呀... 唉費事嘈

我冇諗住講佢喎！

工作上見過佢 都算低調友善

你唔準備走佬你買機票黎把撚呀？

你唔講咁傾黎把撚呀

識避嫌
仲要咁坦白
好過好多官

唔識問黎把撚呀

呢個答案證明佢係真心離地超能膠, 唔係扮野做樣

舔共舔得咁開心

遲早抄你家

交底保護費咪可以平安

呢句乜意思
恐嚇

我真係恭喜你呀！

佢老豆明顯會因為呢條倒通過而好大獲